二十二歲工人向警車掟汽油彈 認有意圖縱火判囚三十簽個月

去年 10 月 20 日旺角發生衝突，其間一名裝修工人涉嫌向一輛警車投擲汽油彈縱火，當場被捕。他早前於區域法院承認一項有意圖而縱火罪，法官姚勳智今（19 日）判刑指，企圖縱火可導致嚴重後果，考慮到被告背景及求情等因素後，最終判囚 38 個月。

辯方今求情指，被告坦白認罪，顯示他有充分悔意，他現已知錯，希望法庭可給予他更生機會，予以輕判。辯方又透露被告的前僱主得知案件後，表示願意於他服刑完畢後聘用他，顯示被告的工作態度盡責，獲僱主認可。

被告鄺文浚（22 歲，裝修工人），被控於 2019 年 10 月 20 日，在旺角道及彌敦道交界，無合法辯解而損壞屬於香港特別行政區政府的一輛警車AM 7051。

案情指，去年 10 月 20 日晚上，數以百計示威者在旺角彌敦道聚集並設路障，警方到場掃蕩。晚上 6 時半，警方在旺角道與彌敦道交界附近組成防線，警車AM 7051 停泊在約 10 米外。突然，該交界處附近行人路起火，警員其後見到被告右手手持一個正在燃燒汽油彈行出馬路，繼而將汽油彈擲向警車AM 7051。汽油彈擊中警車右前車頭，導致其司機位右側倒後鏡着火，一些燒着的液體亦濺到地上，距離現場另一名警員僅一米。

被告立即逃跑，警員追截並制服他。被告左手手持一枚紫色打火機，穿著黑色上衣，手戴黑色手套，戴著防毒面具、眼罩等，以及背着一個連著對講機的背包。警方在其背包搜出一個膠袋，內有兩個密實膠袋，各載有一些殘餘液體。

多段公開媒體錄像及涉案警車的攝錄機亦拍下事件。政府化驗師檢驗被告背包內的膠袋及密實袋，證實有微量有機混合劑，主要含有環己烷及甲基環己烷，均是高度易燃有機溶劑。事後，警方檢查涉案警車，發現車頭排氣口有油漬，車頭防撞槓亦被燻黑。事件中沒有警員受傷。

案件編號：DCCC 161/2020

推

天橋行落去果個?

僱主

彌敦道一掉就

38唔算長啦, 行為良好實際坐26個月, 扣埋還押時間好快畢業